# webinar_test


Деплой осуществляется через playbook deploy.yml командой ansible-playbook -i hosts deploy.yml

Подразумевается, что деплой осуществляется из под пользователя, имеющим sudo на целевой машине. 
Пользователь и целевой хост определены в файле hosts текущей директории.

Чтобы решение получилось более универсальным, выкатку контейнеров сделал модулем shell, а не модулем docker, т.к он требует установленного через pip docker-python,docker-compose.
Список контейнеров на целевом хочте запрашивается также через модуль shell, с помощью команды "docker ps -a |grep backend |awk '{print $NF}'". 
Это выгялдит нагляднее, чем экранирование скобок (если бы использовалаось команда shell: "docker ps -a —format {{.Names}}" - то выглядело бы это примерно так: 
{{ '{{ \"{{\" }}' }} ansible_hostname {{ '{{ \"}}\" }}' }}


Скейлинг бэкендов также задается в файле hosts.

После деплой выводится таблица с выборкой из БД по IP-адресу целевого хоста.

Что, в будущем можно улучшить:

1. Перед выкаткой проверять наличие установленног docker, docker-compose и т.д
2. После добавления бэкенд-серверов сделать рестарт контейнера nginx отдельной задачей.
3. Задать имена вновь создаваемый backen-серверов в переменных.
